%% ----------------------------------------------------------------
%% Thesis.tex -- MAIN FILE
%% ---------------------------------------------------------------- 

% Set up the document
\documentclass[a4paper, 12pt, oneside,spanish]{Thesis} 
\graphicspath{{Imagenes/}}  

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[square, numbers, comma, sort&compress]{natbib}  
\usepackage{verbatim}  
\usepackage{vector}  
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[nottoc] {tocbibind}
\hypersetup{urlcolor=blue, colorlinks=true}  

%% ----------------------------------------------------------------
\begin{document}
\frontmatter      

\title  {
Confidencialidad de Datos en Aplicaciones Android
}
\addresses  {\groupname\\\deptname\\\univname} 
\authors  {\texorpdfstring
            {\href{gastaldidiego93@gmail.com}{Diego Gastaldi}}
            {Diego Gastaldi}
            }
\supervisor     {\texorpdfstring
            {\href{pancho@dc.exa.unrc.edu.ar }{Francisco Bavera}}
            {Francisco Bavera}
            }
\date       {\today}
\keywords   {}

\maketitle
%% ----------------------------------------------------------------

\setstretch{1.3}  

\fancyhead{}  
\rhead{\thepage} 
\lhead{}  

\pagestyle{fancy}  

\clearpage  

%% ----------------------------------------------------------------

% The Abstract Page
\addtotoc{Resumen} 
\abstract{
\addtocontents{toc}{\vspace{1em}}  % Add a gap in the Contents, for aesthetics

Aplicaciones {\tt Android}, tanto maliciosas y mal intencionadas como programadas descuidadamente o mal, pueden filtrar información importante 
de los usuarios. Para detectar estas filtraciones de información se pueden analizar las aplicaciones con distintos enfoques. Esta trabajo 
presenta el desarrollo de una herramienta basada en análisis estático para detectar filtraciones de información. 
Combinando y extendiendo diferentes trabajos previos como {\tt DidFail} \cite{Didfail}, {\tt Flowdroid} \cite{Flowdroid}, {\tt Epicc} \cite{Epicc}, 
{\tt Soot} \cite{Soot}, entre otros se obtiene una herramienta que 
permite realizar el análisis sobre un conjunto de aplicaciones, donde se identifican las posibles comunicaciones inter-aplicación 
(comunicación entre componentes de diferentes aplicaciones) e intra-aplicación (comunicaciones entre componentes de una misma aplicación), 
con el fin de detectar filtraciones de información confidencial. \par

El usuario puede crear un jerarquía de niveles de seguridad y asignárselas a diferentes informaciones que pueden fluir 
entre las distintas aplicaciones. La herramienta permite configurar una política de seguridad multinivel.
Junto con ellas, el usuario puede brindar excepciones, permitiendo a flujos que violen los niveles de 
seguridad no ser considerado peligroso. Este último punto, permite flexibilidad y que la herramienta pueda ser utilizada en  aplicaciones reales.\par

La herramienta genera información del flujo de los datos en el programa, luego, con la información obtenida se analiza  
que el flujo de la información no viole la política de seguridad asignada por el usuario (que se respeete la jerarquía de niveles de seguridad de los datos). 
Este último paso se realiza aplicando una implementación del algoritmo de {\it Jacob Rehof} y {\it Torben Mogensen} \cite{JacobRehofTorbenMogensen}. \par

Este informe describe el método de análisis, implementación y resultados experimentales de la herramienta obtenida. \par
}

\clearpage  

%% ----------------------------------------------------------------

\pagestyle{fancy}  

%% ----------------------------------------------------------------
\lhead{\emph{Contents}}  
\tableofcontents  

%% ----------------------------------------------------------------
\mainmatter
\pagestyle{fancy} 

 \input{Chapters/Chapter1} 
 
 \input{Chapters/Chapter2} 
% 
 \input{Chapters/Chapter3} 
% 
 \input{Chapters/Chapter4} 
% 
 \input{Chapters/Chapter5} 
% 
 \input{Chapters/Chapter6} 

%% ----------------------------------------------------------------
%% ----------------------------------------------------------------

\bibliographystyle{unsrt} 
\bibliography{Biblio} 

\end{document}  
