\lhead{\emph{Limitaciones}}

\chapter{Limitaciones}

La herramienta que se detalla en este informe presenta diversas limitaciones, que pueden clasificarse en dos grupos: aquellas provenientes de las aplicaciones que usa, en especial {\tt FlowDroid} y {\tt Epicc}; y aquellas limitaciones propias de la herramienta.
En el primer grupo, una limitación importante es la falta de solidez del análisis producida por las llamadas recursivas y el código nativo, ya que estas no son tratadas de manera eficaz por {\tt Epicc} ni por {\tt FlowDroid}. {\tt FlowDroid} analiza las llamadas que invocan a código nativo de la siguiente manera: si los datos de entrada estaban {\it contaminados} (forma por la cual {\tt Flowdroid} determina el flujo de la información) antes de la llamada, entonces se determina que todos los argumentos de llamada y cualquier valor de retorno están contaminados. Este manejo no es sólido; no analiza los flujos reales en el código nativo invocado por lo cual la información obtenida puede generar muchos {\it falsos positivos}. Tampoco son consideradas las fugas de información que involucre {\it multithread} (hilos de ejecución).\par

{\tt Didfail} solo sigue el flujo de la información si la información es transmitida a través de {\it Intents}. Por ejemplo, si dos aplicaciones se envían  información utilizando {\it campos estáticos} compartidos como medio de comunicación {\tt Didfail} no detectará el flujo de información. Además, {\tt Didfail} también detecta posibles flujos de información que son imposibles que sucedan en realidad.\par

En el segundo grupo de limitaciones se debe mencionar que el usuario debe dar la definición de los niveles de seguridad  de manera correcta. Para esto, el usuario debe tener conocimiento sobre relaciones de orden y configuración de entornos mediante el uso de archivos de configuración. Además, el usuario debe conocer las variables asociadas a cada uno de los recursos del dispositivo {\tt Android} para poder asociarles los niveles de seguridad deseados. Es necesario resaltar que la cantidad de estas variables es considerable.   
Tanto la definición de los niveles de seguridad, como la asignación de niveles a cada uno de los recursos del dispositivo móvil, son pasos necesarios para poder utilizar de manera correcta la herramienta. \par 

Cabe resaltar que las limitaciones mencionadas en el segundo grupo se minimizan para el usuario si  utiliza la interfaz que provee la herramienta.\par

Las pruebas de la herramienta fueron realizadas utilizando aplicaciones que podemos denominar de {\it juguete}, es decir, aplicaciones desarrolladas exclusivamente para probar esta herramienta. Es necesario realizar pruebas a mayor escala, utilizando aplicaciones de uso cotidiano, que pertenezcan al mundo real, para poder comprobar de manera mas certera el rendimiento y la exactitud de los resultados.\par