\lhead{\emph{Introducción}}
\chapter{Introducción}

Este proyecto consiste en desarrollar una herramienta que lleve a cabo el análisis estático de programas Android, el cual toma como entrada un conjunto de aplicaciones destinadas al sistema operativo Android, luego las decompila, es decir, obtiene su código en algún lenguaje específico como puede ser Java o un lenguaje intermedio para así, poder indagar sobre el flujo de la información del dispositivo y comprobar si estas aplicaciones tiene un comportamiento malicioso. \par
Como antecedentes de trabajos relacionados con esta idea podemos nombrar DidFail \cite{Didfail}, Flowdroid \cite{Flowdroid}, DroidSafe \cite{DroidSafe}, PScout \cite{PScout}.

\section{Motivación}

La idea surge debido a la deficiencia que tienen los repositorios de aplicaciones Android, ya que, a pesar de que brindan una manera automática, de costo mínimo, para resolver la distribución o sustitución de código para enormes cantidades de destinatarios, esta técnica también entraña graves riesgos, ya que el software de los repositorios puede comprometer la confidencialidad y/o integridad de los datos de sus numerosos destinatarios, tanto por fallas de programación, como por intenciones maliciosas. Este problema no es nuevo, ni exclusivo de Android, por lo que la búsqueda de soluciones para este problema ha dado origen a activas líneas de investigación \cite{InformationFlow}. \par
Un ejemplo de la explotación de estas deficiencia se da cuando un usuario de un dispositivo (smartphone, tablet, etc.) instala un juego para Android que filtra toda la lista de contactos del usuario (obteniendo previamente permiso para hacerlo) a una empresa de marketing mediante el envío de los contactos a otra aplicación con los permisos necesarios para acceder a internet, llevándose a cabo la fuga de información no controlada por el sistema. \par
El problema de la integridad de la información manipulada por aplicaciones Android es de gran importancia, dado el intenso uso de esta plataforma. Pero, es muy difícil y costoso realizar las pruebas y la depuración para garantizar la inexistencia de dicho problema. Por ello, es necesario contar con técnicas y herramientas automáticas que verifiquen estáticamente estas propiedades.\par
La aplicación de análisis estáticos inter e intraprocedural que permitan determinar el flujo de la información permitirá garantizar la confidencialidad e integridad de la información manipulada por programas Android. La construcción de un prototipo podrá clarificar la viabilidad, eficiencia y eficacia del uso de análisis estático para la verificación de confidencialidad e integridad de la información.\par


\section{Contribución}

La herramienta desarrollada añade a las funcionalidad que ya poseían los trabajos previos ya mencionados, la posibilidad de asignarle niveles de seguridad a cada métodos conocido que obtiene información del usuario y a cada método que permite enviar dicha información a, por ejemplo, otra aplicación o internet. Para dichos niveles se requiere previamente un orden parcial que los relaciona, para así poder comprobar si la información fluye de acuerdo a la jerarquía de niveles dada o se produce una violación. \par
Tanto los niveles asignados a cada método como los flujos que deben ser ignorados (excepciones) pueden ser proporcionado por el usuario de dos maneras diferentes: mediante el uso de una interfaz gráfica o mediante archivos de configuración. \par
También, se brinda un archivo de configuración para el establecimiento de la jerarquía que relaciona los niveles de seguridad. Ésta debe cumplir con ciertos requisitos que se mencionarán a lo largo del informe.\par
En cuanto a los resultados, se informa del flujo que produce la violación, en caso que exista, o de la ausencia de estos en caso contrario. Dichos resultados pueden verse de la misma manera que las entradas al sistema, es decir, de manera gráfica o guardado en un archivo.\par
Además, el usuario tiene la posibilidad de no proveer niveles a los métodos que crea conveniente, permitiendo a la herramienta el cálculo de un nivel adecuado para evitar problemas de seguridad en caso de ser posible. Estos niveles calculados automáticamente se incluyen a los resultados del análisis.\par
Por otro lado, se realizaron unas modificaciones en los scripts de Didfail \cite{Didfail} para realizar los análisis individuales de las aplicaciones de manera concurrente, y se agregaron otros scripts para los casos en que las aplicaciones ya fueron analizadas individualmente y solo se pretende probar nuevas asignaciones de niveles de seguridad, ya que la primer parte es la más costosa en cuanto a tiempos y recursos que utiliza.\par

\section{Estructura del Informe}

El resto del informe está organizada como sigue: El capítulo 2 provee una introducción a los concepto importantes como es el análisis estático, Android (conceptos relacionados con el tema) y un resumen de las herramientas previamente desarrollada que se utilizaron, y además, se presenta un ejemplo motivador. El capítulo 3 describe en detalle el aporte provisto por este trabajo, y en el capítulo 4 se describe la implementación del mismo. En cuanto al capitulo 5, contiene un ejemplo del uso del analizador juntos con los resultados obtenidos. Se discuten las limitaciones del análisis en el capítulo 6, y las conclusiones a las que se llegaron en el capítulo 7. \par
